### checkSumOfStream(InputStream inputStream)
Напишите метод, читающий входной поток и вычисляющий контрольную сумму прочитанных данных.

Контрольная сумма данных вычисляется по следующему алгоритму:

Контрольная сумма представляет собой число типа int. Контрольная сумма пустого набора данных равна нулю.
Контрольная сумма непустого набора данных вычисляется по следующей рекуррентной формуле: Cn+1=rotateLeft(Cn) xor bn+1 , где Cn — контрольная сумма первых n байт данных, rotateLeft — циклический сдвиг бит числа на один бит влево (чтобы не изобретать велосипед, используйте Integer.rotateLeft), bn — n-ный байт данных.
Поскольку метод не открывал данный InputStream, то и закрывать его он не должен. Выброшенное из методов InputStream исключение должно выбрасываться из метода.

**Пример**

На вход подан InputStream, последовательно возвращающий три байта: 0x33 0x45 0x01. В качестве контрольной суммы должно быть возвращено число 71.


###readAsString(InputStream inputStream, Charset charset)
Реализуйте метод, который зачитает данные из InputStream и преобразует их в строку, используя заданную кодировку.

**Пример**

InputStream последовательно возвращает четыре байта: 48 49 50 51.

Метод, вызванный для такого InputStream и кодировки ASCII, должен вернуть строку "0123".

###class ByteStreamTest
По историческим причинам на разных платформах принят разный способ обозначения конца строки в текстовом файле. На Unix-системах конец строки обозначается символом с кодом 10 ('\n'), на Windows — двумя последовательными символами с кодами 13 и 10 ('\r' '\n').

Напишите программу, которая будет преобразовывать переводы строк из формата Windows в формат Unix. Данные в формате Windows подаются программе в System.in, преобразованные данные должны выводиться в System.out. На этот раз вам надо написать программу полностью, т.е. объявить класс (с именем Main — таково ограничение проверяющей системы), метод main, прописать все import'ы.

Требуется заменить все вхождения пары символов '\r' и '\n' на один символ '\n'. Если на входе встречается одиночный символ '\r', за которым не следует '\n', то символ '\r' выводится без изменения.

Кодировка входных данных такова, что символ '\n' представляется байтом 10, а символ '\r' — байтом 13. Поэтому программа может осуществлять фильтрацию на уровне двоичных данных, не преобразуя байты в символы.

Из-за буферизации данных в System.out в конце вашей программы надо явно вызвать System.out.flush(). Иначе часть выведенных вами данных не будет видна проверяющей системе.

**Пример**

Из System.in зачитаны следующие байты: `65 13 10 10 13`. Внимание! Это не строка "65 13 10 10 13", а последовательность чисел, возвращаемая методом System.in.read().

В System.out должны быть выведены байты: `65 10 10 13`

### package Streams.Serialize
Дан сериализуемый класс Animal:
```
class Animal implements Serializable {
    private final String name;

    public Animal(String name) {
        this.name = name;
    }

    @Override
    public boolean equals(Object obj) {
        if (obj instanceof Animal) {
            return Objects.equals(name, ((Animal) obj).name);
        }
        return false;
    }
}
```
Реализуйте метод, который из переданного массива байт восстановит массив объектов Animal. Массив байт устроен следующим образом. Сначала идет число типа int, записанное при помощи ObjectOutputStream.writeInt(size). Далее подряд записано указанное количество объектов типа Animal, сериализованных при помощи ObjectOutputStream.writeObject(animal).

Если вдруг массив байт не является корректным представлением массива экземпляров Animal, то метод должен бросить исключение java.lang.IllegalArgumentException.

Причины некорректности могут быть разные. Попробуйте подать на вход методу разные некорректные данные и посмотрите, какие исключения будут возникать. Вот их-то и нужно превратить в IllegalArgumentException и выбросить. Если что-то забудете, то проверяющая система подскажет. Главное не глотать никаких исключений, т.е. не оставлять нигде пустой catch.


###pseudoRandomStream(int seed)
Напишите метод, возвращающий стрим псевдослучайных целых чисел. Алгоритм генерации чисел следующий:

Берется какое-то начальное неотрицательное число (оно будет передаваться в ваш метод проверяющей системой).
Первый элемент последовательности устанавливается равным этому числу.
Следующие элементы вычисляются по рекуррентной формуле Rn+1=mid(R2n), где mid — это функция, выделяющая второй, третий и четвертый разряд переданного числа. Например, mid(123456)=345.
Алгоритм, конечно, дурацкий и не выдерживающий никакой критики, но для практики работы со стримами сойдет :)

**Пример**

`pseudoRandomStream(13)` должен вернуть стрим, состоящий из следующих чисел:

`13, 16, 25, 62, 384, 745, 502, 200, 0, ...` (дальше бесконечное количество нулей)

###findMinMax(int seed)
Напишите метод, находящий в стриме минимальный и максимальный элементы в соответствии порядком, заданным Comparator'ом.

Найденные минимальный и максимальный элементы передайте в minMaxConsumer следующим образом:

`minMaxConsumer.accept(min, max);`

Если стрим не содержит элементов, то вызовите

`minMaxConsumer.accept(null, null);`